%@Auteur: d'après \url{www.edu.ge.ch/co/docarchimath/}\par
Un pissenlit donne environ 100 graines par année. Si toutes ces graines germaient, on obtiendrait l'année suivante 10\,000 graines. On a le tableau suivant :
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|}
    \hline
    1\iere\ année&1 plante\\
    \hline
    2\ieme\ année&100 plantes\\
    \hline
    3\ieme\ année&10\,000 plantes\\
    \hline
    etc&\ldots
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Après avoir ajouté une colonne permettant d'indiquer le
    résultat sous la forme d'une puissance de 10, complète ce tableau.
  \item Pour se rendre compte de ce que représente ces nombres de
    plantes, calcule au bout de combien d'années les pissenlits
    recouvriraient les continents (135 millions de km$^2$) sachant
    qu'il faut deux mille pissenlits pour recouvrir un m$^2$.
\end{myenumerate}



